印尼2.6億人口卻零肺炎之迷

中國武漢肺炎爆發至今，東南亞至少已有五國確診，其中新加坡的46例，還是境外、除日本第二高的國家。但新加坡的隔海鄰居，並擁有2.6億人口的印尼卻至今是零病例。不少人就懷疑，印尼是不是根本沒檢驗，而印尼衛生部門則說，從武漢撤回的兩百多名印尼僑胞都很健康，而且檢驗費用太昂貴，所以真的沒檢驗。

車站外頭，部分民眾還是戴著口罩，武漢肺炎爆發超過一個月，疫情蔓延全球，就是東南亞國家都至少有5國確診，但擁有2.6億人口，又是東南亞運輸中心的印尼，竟然至今維持零確診。

有雅加達居民說：「身為印尼人我相信政府，目前這裡就是沒有新冠病毒的確診案例。」

有人相信政府好厲害，不過，也有人質疑到底是如何辦到。有印尼民眾說：「有可能也許我們的政府，沒有辦法檢測出病毒的症狀，也許他們可以，但他們沒有適合的設備檢驗.....。」

懷疑政府根本沒檢驗，實際上也確實如此。因為印尼衛生部官員已證實，2日從中國武漢撤回的243名僑民通通都很健康，沒人發燒、咳嗽、流鼻水，所以不需要檢測；同時也說，檢測大批隔離者，需要至少10億印尼盾，相當於台幣約250萬元，但檢驗至少要兩次才準確，費用太昂貴，所以經考慮，決定還是免檢測。

11日衛生部官員召開記者會，雲淡風輕表示已經準備好100家醫院待命，而且全國34省，每一省都至少有一家醫院，可收納治療新冠狀病毒的病患。不過，都跳過了檢驗程序，哪裡會有確診案例呢？

10億印尼盾好少咋wo...

又燈

上次先燈完西藏

因為貴 所以唔檢了
因為唔檢 所以無陽性
因為無陽性 所以無確診
因為無確診 所以無人中肺炎

咁似而家某國既
不過貴改為復工

緬甸同寮國會唔會都係因為咁無確診？

上星期我親友先話印尼有華橋中左招入廠

會唔會係因為冇人去

係咪即係自欺欺人

每人3,000港紙 不了不了

覺得同支那遊客多少有直接關係

因為連支那人都唔想接觸佢地

真佛系

巴基斯坦政府無由武漢撤僑，原因都係錢，而且當地嘅醫療設施簡陋，係承受唔到大規模爆發

武漢初頭都係咁心態

呢啲國家出事應該會好撚慘

咁多人口
算係地球大清洗，不過今次係支國人為

都無驗 咪唔會確診

冇check實冇確診